\section{Centralidad de eigenvector}
Una extenci\'{o}n de la centralidad de grado es la 
centralidad de eigenvector.
A veces la importancia de un vertice aumenta si est\'{a}
conectado con otros v\'{e}rtices que son por si mismos
importantes. EL concepto de centralidad de eigenvector
le da a cada v\'{e}rtice una puntuaci\'{o}n
proporcional a la suma de las puntuaciones de sus
vecinos.
Podriamos empezar estableciendo
$x_i=1$
como centralidad
para cada v\'{e}rtice
$i$
y usarla para calcular una mejor,
$x'_j$,
como sigue:
$$x'_i=\sum_{j}{A_{ij}x_{j}}$$
D\'{o}nde
$A=(A_{ij})_{ij}$
es la matrix de adyacencia. Escrito de forma matricial
$x'=Ax$
donde
$x$
es el vector con entradas
$x_i$
y despues de
$t$
pasos tenemos la expresion
$x(t)=A^{t}x(0)$
Ahora si escribimos
$x_0$
como combinaci\'{o}n lineal de los eigenvectores,
$v_i$,
de la matriz de adyacencia,
$x(0)=\sum_{i}c_iv_i,$
entonces
$$
x(t)
=
A^{t} \sum_{i}{c_i v_i}
=
c_i k_{i}^t v_i
=
k_1^{t} \sum_{i}c_i \left[ \frac{k_i}{k_1} \right]^t
$$
D\'{o}nde
$k_i$
son lo eigenvalores de
$A$
y
$k_1$
es el mayor de ellos.
Como
$\frac{k_i}{k_1}<1$
para 
$i\neq 1$
En el l\'{i}mite cuando
$t\longrightarrow\infty$
obtenemos
$x(t)\longrightarrow c_1k_1^tv_1$.
Es decir, el vector l\'{i}mite de centralidades
es proporcional al principal vector propio.
Es decir,
$x$
cumple
$$Ax=k_1x.$$
De esta forma la centralidad del v\'{e}rtice
$i$
es proporcional a la suma de las centralidades de sus vecinos.
$$x_i=k_i^{-1}\sum_{j}A{ij}x_j$$
Notemos que no estamos fijando una normalizaci\'{o}n
de la centralidad de eigenvector. Sin embargo tipicamnete
esto no importa porque nos fijamos en los v\'{e}rtices
que tiene mayor o menor grado.

La centralidad de eigenvector se puede calcular tanto para
g\'{a}ficas dirigidas como no dirigidas.Sin embargo, funciona mejor para
el caso de gr\'{a}ficas no dirigidas.
Para el caso dirigido, en la mayor\'{i}a de los casos se toman
los eigenvectores derechos. \'{E}sto es debido a que en
las redes dirigidas la centraldad es otorgada por vertices
que apuntan a uno, en lugar de los que salen.
Hay problemas con la centralidad de eigenvector en gr\'{a}ficas
no dirigidas. Por ejemplo,los v\'{e}rtices de una gr\'{a}fica
que apuntan a otros vertices y ning\'{u}n vertice apunta a ellos,
tendran centralidad cero, y por ende los vertices alimentados de
estos mismos tambien.
M\'{a}s especificamente, s\'{o}lo los v\'{e}rtices que est\'{a}n en
una componente fuertemente conexa, o su componente de salida
pueden tener centralidad de eigenvector no cero.

